<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Potsdam on Avalon Lin | 林瑋晟</title>
    <link>/tags/potsdam/</link>
    <description>Recent content in Potsdam on Avalon Lin | 林瑋晟</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>avalonliberty32@gmail.com (Avalon Lin)</managingEditor>
    <webMaster>avalonliberty32@gmail.com (Avalon Lin)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/potsdam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>波茲坦生活</title>
      <link>/post/2018-08-07-/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>avalonliberty32@gmail.com (Avalon Lin)</author>
      <guid>/post/2018-08-07-/</guid>
      <description>終於來到了將要待在這裡一年甚至一年半的波茲坦，認真的來講並沒有我想像中的荒涼。幸運的是在這邊的中國室友都還算非常友善，我受到他們的諸多幫助，沒有他們我恐怕很難從渥太華越過美加邊境來到這個小小的村莊呢。這裡真的就像是在台灣看到的美國電影裡的畫面一樣，他們每家每戶都隔著一小段的距離，而且每家都有一個庭院與後花園，街上的車不像是台灣一樣川流不息，帶有一種簡單平靜的感覺。就如同在台灣所預想的，這裡真的是沒有車如沒有腳一樣呢，今天就發生了很不幸的故事。這兩天我都是搭中國室友的車去沃爾瑪採買食材寢具等等的生活用品，到了今天我心想應該用走的來感受一下這個村子的地貌與路線，因此我決定先走到我們學校去看一看學校，到了學校其實也才花了二十分鐘，我覺得其實很近而且根本可以用走的去上去，天真如我就想說沃爾瑪也在旁邊而已用走的過去就行了，殊不知這一趟過去就花了我整整一個小時，來回總計兩個多小時只為了簡單的採買。這個經驗真的是讓我學到了，在美國這個地方，沒有車子就像是被關在一個小區域一樣，無法行動自如。
這裡的物價水準其實不比台灣高上多少，很多東西其實買起來跟台灣差不了多少，甚至在食材方面還比台灣更為便宜，只要不要上餐廳一次花上20到25美元這樣昂貴的價格，其實五美元左右的食材已經可以吃上一天了。今天我最大的發現就是這邊的香蕉真的好便宜，香蕉一磅才0.4美元左右，一串香蕉其實也才兩磅左右，一美元已經可以讓我吃好多餐的香蕉了。其他水果其實也都還不算很貴，一個月的餐費五百美元已經算是可以吃得很不錯了，只不過得凡事自己來囉。
我已經將所有食材都買好了，只等著明天挑戰自己煮咖哩的任務，希望能煮出好吃的咖哩，因為這邊咖哩的食材真的是便宜到不行，可能所有食材煮完能讓我吃上六七餐的咖哩了。今天已經挑戰完蛋花湯了，烹大師的調味能力實在太強，清水加上一包烹大師與蛋花，縱然沒有蔥花或小白菜的提味，一樣是讓我享受到一碗可能在台灣才吃得到的料理。原來烹大師在美國也都是有在賣的，根本就無需從台灣拿這麼多烹大師過來，amazon與亞米網包山包海，幾乎所有想得到的亞洲料理包或調味料都能在上面找到，希望能給要過來的學生一些資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美國留學行前雜感</title>
      <link>/post/2018-07-30-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>avalonliberty32@gmail.com (Avalon Lin)</author>
      <guid>/post/2018-07-30-/</guid>
      <description>終於到了前往Postdam的這一週了，這樣想想時間也算是飛快的過去了，去年的這時候還在跟GRE纏鬥呢。這期間最常被人問到的問題就是即將要到美國去了，我會緊張嗎？ 我從來沒想過這個問題，我的反應往往是為什麼我要緊張呢？我才知道原來常人都會緊張的，但是對我來說需要害怕的事物才會讓我緊張，像是針頭之類的東西。但是新的挑戰往往只會讓我很興奮或高興而已，我一直是一個害怕無聊的人，一直躺在床上始終不是我的風格。前往美國不只是為了讓我對資料科學有近一步的認識與理解，也是我第一次真正的自己面對自己的人生，當面對挫折與失敗的時候必須要自己面對與調解，是一種非常好的歷練。
這將近一年半的準備期讓我體會到每個出國的人真的都有兩把刷子，除了經濟問題不談之外，這一年半會遇到的問題真的是千奇百怪，是我從未遇過也未曾想過的問題，從簽證面試到與學校的溝通，時常會遇到很多危機。解決問題永遠是複雜困難的，也讓我從中學到了學生時期不曾有的能力，雖然這也是在學生時間，但是過去可能家人或朋友都能給上不少意見與幫忙，國外的學校卻只有你自己與自己了解這流程與經歷，沒人會跟你討論也不會告訴你方向。最重要的協助往往都是來自螢幕與網路線對面那端的陌生人與走過這條路的前輩所留下的隻字片語，我們都得感謝我們生在這個網路與資訊蓬勃發展的時代，若非這些文字的流傳，恐怕在更早期的留學所要面對的挑戰更是現今所無法想像的困難。
小時候課本裡的文字總是生澀難解，陳之藩所著的一文“謝天”更是令人難以理解，感謝想感謝的人就好，為何需要感謝一個虛無飄渺的天呢？過了那麼多年才真的理解，有些人給你的幫助無以言喻，給過我們支援的人更是難以估計，只能以感謝天來對這些關懷與協助表示感謝。從我最重要的媽媽、哥哥、姊姊、TOEFL的好戰友們、PTT上對留學懷有熱情的夥伴們，還有從中不斷鼓勵我的人們，如果沒有他們，我恐怕很難走到這裡。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>